落地殘骸曝光！中國「長征五號B」失控擊中非洲國家

落地殘骸曝光！中國「長征五號B」失控擊中非洲國家

〔即時新聞／綜合報導〕中國最大火箭「長征五號B」5日發射後，成為近30年來最大的失控重返大氣層物體，昨（12）日經美軍追蹤殘骸掉落西非附近的大西洋海域，現有外媒踢爆，來自該火箭的12公尺金屬物體擊中非洲國家象牙海岸（Republic of Côte d'Ivoire）。

哈佛天體物理學家麥克道威爾（Jonathan McDowell）在推特表示，1個12公尺長的金屬物體墜入象牙海岸當地村落，該物底掉落的位置，位於長征五號B型火箭的再入軌道上，與火箭重返大氣層的位置距離2100公里，該部位殘骸在掉落過程中可能已被空氣「切片」（磨擦燃燒之意）。

非洲媒體《Aminata 24》報導指出，這個10多公尺的的金屬物體從天而降，目前正在等待政府進行調查，提供民眾更多資訊，以避免非洲人民的生命受到危害。

中國外交部發言人趙立堅今（13日）主持例行記者會，對於《美國有線電視新聞網》（CNN）提問是否能證實「長征五號B」擊中非洲國家？趙立堅僅回應，「我不了解你說的情況，建議你向主管部門詢問」。

用美國芯片，有後門
用中國芯片，冇技術

完

Wakanda forever

我唔知呀，你問第二個啦，咁就射咗個波

五B死了

算唔算襲擊
非洲兄弟又要索償

我唔知！我睇唔到！

射後不理

Its a 北京電視機!

梗爽：未必源自「長征」。

屌你老母跌落我地頭

借左咁多錢，件殘骸送ge

恥爽:「長征的確墮落了，但擊中非洲的物體不一定中國的長征」
「個別媒體稱擊中非洲的是『中國長征衛星』極不負責任，我們對此堅決反對」，強調調查長征墮落的地點工作仍在進行中，聯合國也多次表示衛星墮落是全球現象，現在應該關注如何避免衛星再墮落、反對汙名化中國衛星技術

唔係話會跌落去美國咩
點解會變咗T K非洲國家

晶片

比條撚佢地做膽都唔敢射去美國啦

支那晶片後門更癲

推

跌野落非洲就起呢套戲

就係失控先唔知會跌去邊

支那嘢誤差：一個地球咁上下

一帶一路

係咪叫非洲和尚

淨係記得上帝也瘋狂

應該正名為新墜火箭，不一定來自中國的長征

乜撚野芯片

有聲

外星科技趺咗落非洲

晶片
同我炒一千次影相post上黎

支那送大禮俾非洲兄弟

手信啫 中非友誼呀

力蘇

芯你老母

物重情意輕

五毛新ac

落地散花 富貴榮華

點解呢啲Post一定會無曬Banned User嘅呢

支那會唔會又對非洲兄弟講屈9係美國火箭碎片

中國芯片又有後門又冇技術

厲害了我的國 仲早過美國玩太空襲擊

致癌燃料

Push

非洲象牙海岸球星杜奧巴表示：
「屌你老母，fucking disgrace!」

宜家唔係Pepe 最出名咩
跑得勁撚快

好彩係非洲咋 用錢可以解決喇

杜奧巴係名宿

芯你老母呀

借俾非洲啲錢渣都冇了

北京電視機從天而降

我屌你老母個臭閪入面塊芯片呀

係美國技術美國火箭

咁撚多正評

佢心中只有習核芯

美國太空司令部已經做緊野

抄

但現場得佢一個

香港班狗官學到十足十

抄
同我抄一千次影相post上嚟

好似係成枝失控唔係返回艙

唔駛還錢了

牛B死了

一帶一路既禮物

一帶一路：

你個名

講到中國芯片冇後門咁喎

呢條殘骸

捉支語唔捉錯別字

應該無輻射嘅